\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Dampf-Mephit}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Elementar, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {10},
        hit-points  = {21 (6W6)},
        speed       = {9 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 5,
        dex = 11,
        con = 10,
        int = 11,
        wis = 10,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Aqual, Ignal},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken (1-mal täglich)}
        Der Mephit kann den angeborenen Zauber Verschwimmen wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen. Sein Attribut zum angeborenen Zauberwirken ist Charisma.

        \DndMonsterAction{Todesexplosion}
        Wenn der Mephit stirbt, vergeht er in einer Dampfwolke. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom Mephit muss einen SG-10-Geschicklichkeitsrettungswurf bestehen, oder sie erleidet 4 (1W8) Feuerschaden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 2 (1W4) Hiebschaden plus 2 (1W4) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+2,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=2 (1W4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=2 (1W4),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Dampfodem (Aufladung 6)}
        Der Mephit atmet siedenden Dampf in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-10-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 4 (1W8) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
